空姐單身4年：我唔係差冇「剩」過

「之前有段時間都著急過，因為那時都接近三十歲，可能還差兩年，有想過不如降低自己要求，去看看不同的人。」任職空姐的Annie（32歲），因為經常飛兼工作時間顛倒，很少機會認識異性，已單身了四年。

會否覺得孤獨？「不會的，因為我比較深閨，很少外出，所以我看不到這一面，哈哈哈。單身的唯一壞處，就是當半夜有什麼事時，朋友不能理會你時，唯有自己照顧自己了，哈哈哈。」

會否擔心嫁唔出？「嫁唔出？我覺得這些是注定的，我不怕嫁唔出，因為我覺得自己不是太差，當然就算自己條件不差，有份好工作，也不一定會好，但我覺得真心換真心，雖然想法天真，但我相信會有真心的人。」

但Annie承認，找一個真心的人是很難，「難的，找一個真心的人是難的。以及我覺得真的要合得來，本身要找另一半，已不是容易的事。」所以，感情方面她順其自然，「其實都沒所謂，都是順其自然，有時真的想得太多，自己會很累的。」

Annie又認為，女人即使到了適婚年齡還是一人，也不需要羞愧，「我覺得不需要這樣，因為我知道數年前有『剩女』這名詞，我從來都不覺得自己是『剩』的，因為我不是剩下來的，因為我是父母送給我最獨特的東西，所以我覺得不應為沒有伴侶而羞愧。」

就算真的嫁唔出，她也覺得沒所謂，「嫁唔出不是最慘的，我覺得還有朋友，還有家人。」

撰文：程志康
攝影：王晴

係唔係突登咁著

the best is yet to come

玩到殘哂 搵唔到人埋單

過多幾年就唔係咁講啦

連哈哈哈都要字幕好鳩屎

都唔差

實有人埋單

埋單唔會睇得起毒撚

上面笑人既照下鏡先

過多幾年嫁個窮鬼佬幫人養仔

飛機都要仔？

雞

啱啊

你見過雞著樽頸衫未？

留名

真心換真心，當遇到有人真心對你，你又未必睇得起人

真心唔差

幾靚喎

哂鳩氣，佢高要求同時人地都高要求，有條件既會執件 n手西？

公開招股

不過睇個樣, 唔易相處個款

單身四年就出黎講 咁單身廿年呢

正

其實呢編報導有咩原意? 係新聞黎?

真心人比呢d港女玩謝晒啦

你咁撚 on 9, 唔出奇呀

睇字都無乜野 睇埋段片覺得佢啲語氣好衰

..
..

我覺得一定有比鬼佬玩過屎眼

玩到殘哂，諗住搵毒撚埋單，你都硬膠膠

一定係自己要求高想搵個有錢既嫌三嫌四，到三十幾feel到自己開始老喇，係到呻無仔。多撚餘

其實佢公開冇性伴侶
老實講 三十歲仲未有人要 檢討下
我成日掛口邊
以前中學d豬扒 一係嫁窮洋腸(有d貼錢嫁難民 極度智障 不過好小數) 有d就貼到二世祖 一係中產 唔知佢地點搵 不過識化妝同執下外表 又識姣條仔 好多有著落 冇著落果d相處都變左 由好撚唔掂 到佢識同人相處
反而靚果堆 好多都以為多人追 係 後生多人追 但佢地以為追果個只係追佢一個呢 我追女未試過只追一個 最小plan多個目標 見唔對路就會收兵追下件 有條on9追你幾年 我深信條女有考慮過呢d on9兵仔 可惜考慮完都覺得唔啱 條on9繼續做咪由佢囉 呢d女多數揀到三四十歲以為自己好撚掂 最後乜揀過唔多掂既佬結婚 好彩既 叫做有架車揸下 有層豆腐size既樓住下 唔好彩 道友 窮住公屋 食快餐 乜人都有 佢只係想有個伴
連伴都搵唔到既 應該搵多d 包條仔 開心下 最小用錢可以搵到男人 呢d男人一定識氹你 畀你鞭打祠堂都應該唔會黑面

高炒影落去不錯，

聽把聲係有主見果種，但會係make sense，起碼唔係無聊嘈嘈吵吵果種。

應該喜歡有挑戰性的男人，眼角一定係高。

講野好識兜，看似幾得體。
但實情可能脾氣爆

幾撚正 不過淫賤feel

進化

THE
BEST
IS YET
TO CUM

一定唔會幫佢埋單

成個柳俊江咁

唔差

狗屎垃圾都做到新聞

都幾靚女啊 咁都要單身 唔怪得我冇人要

你有資格咩

擺明上一仔賣身啦，咁凍都要打開心口露兩個波

冷...人

流鶯借勢賣廣告

等落架啦

你自己以為啫

你出既 post , 回既 post , 就知你性格先係問題啦

你好撚雞 同夠擔講飛機雞係有份好工

條片睇左兩秒，一聽聲就已經聽到9成係d難頂八婆既港女聲

放心啦，better is yet to come 呀
慢慢等啦

你班撚樣你地人工係唔係高過佢先？

你地係唔係好靚仔先？

你有乜資格話唔幫人埋單？

佢有乞你幫佢埋單咩？

呢d女可以單身四年根本就係彈走左好多追佢既毒撚

冷靜D照下鏡,睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦 世界好公平 如果人人都心想事成 會天下大亂 世上總要有你D咁既廢人

你係佢個 ex

The best is yet to come

28歲就恨嫁，一過30就話冇所謂，之後36又緊張過，自動降低要求，到40就真係死心，隨遇而安

香港女人就係咁, 似住自己有條件就想擇返個配得起自己既
但我覺得呢個係教育制度既問題, 香港甚至亞洲人本身就睇唔起D做通渠裝修水喉佬個D行業, 加上一代永遠都係覺得要勤力讀書, 做到渣筆搵食先叫叻

但問題係有幾多人真係讀書叻? 最後來來去去都係得個一堆小眾係吃香, 所以有D咪男人可以日日玩女唔愁選擇, 有D咪得隻左手

所以我唔覺得港女所講既"隨心" 係真誠隨心, 跟本就係等D符合某條件既男人而"隨身"

睇個格都知臭西港女啦

what doesnt kill you make you stronger

我老友啲同事嚟，有人追啦，眼角高之嘛佢，屌攞嚟講

你簡人人簡你，佢地心目中有條件既男士都大把算擇，我唔排除有少部分係老襯黎既，慢慢等下

我唔信佢冇仔溝 要求高咋

俾鬼佬屌到鬆化曬

好正

單身的唯一壞處，就是當半夜有什麼事時，朋友不能理會你時，唯有自己照顧自己

剩係睇呢句都知佢港

垃圾屈狗

抵佢無人要

老實講 空姐唔高人工

個問題係
呢度笑佢既毒撚人工係唔係高過佢？

香港地正常男人三十零歲都應該高過佢既

笑佢既毒撚 = 香港地正常30零男人？

對奶

完全正解，根本25歲後既女人已經冇乜資格揀太高條件

點解一時解開幾粒鈕，一時又扣返

如果周慧敏有乜資格去揀人？

死毒撚你又以為你有資格去揀人？

你講句野都知你弱撚智

唔差呀，出去玩呢D大把仔撩，不過搵個真心難

講真佢外表同身材來講真係幾好
講野都算理性 會冇人追咩你覺得
都係眼角高個種啦，到35就會降番要求架啦

屈巴打，又唔洗咁激動既 我相信以呢條女咁既條件唔計毒撚啦，正常男人追求者都唔少啦，應該係佢眼角太高

我最火撚滾就係d死毒撚唔識照下鏡先

唔是吧
佢個屎人樣
加上咁嘅衣著
突對胸有鬼用咩

掉轉諗啦

你行埋去

佢睇得你上眼先算啦

點解搵唔到 晴報專訊

月入45k笑唔笑得呀

條友咁激動做咩撚

一睇就知係憤世毒撚，講真咩年紀都有選擇權啦

死飛雞

冇洋腸食？

可能識條女掛

四十幾歲果幾個就算鳩數把啦

條女幾正wor

（32歲）
哈哈哈
哈哈哈！

我岩岩廿一歲願意接手,個樣我覺得正

利申:a0 窮毒

你肯接收?
人地心諗係佢唔肯接收你。

空姐我諗2萬一個月都冇

係office禁左條link 自動播岀黎勁大聲
屌你老母蘋果

The best is yet to come
I deserve better
Better me

最終受害人是毒撚

32歲應該係最大粒個d，應該唔止2萬，有無人知幾多？

受害者係啲發到圍嘅毒撚 而唔係呢啲又窮又廢又毒嘅on9仔。

唸下人地再細到大都到都修心養性，雖然社交上有缺陷，但作為乖乖仔是咪應該搵個好女仔結婚

利伸又窮又毒又廢

係飛機幫機帥含撚點計

都係性格問題
唔夠女人

痴撚線你咩事呀
係咁睇低毒撚
有唔少毒撚都搵唔少
可能唔夠你保安好啦

其實好多毒撚都好有貨

The best is yet never to come

32歲（剩女）

個屈生真心on9
敗走高登
依家走黎連登係咪想做過街老鼠

過幾年有啲老鬼佬接手

呢個年紀性慾最旺盛

其實樣同身材來講算好好

副業

差唔多收入既放低一蚊跟機

btw 一睇佢個格都唔似做妻子既人選

利申：本身係怕老婆格 所以未婚妻係個無脾氣既人

同瘦女成日話自己肥既女一樣

想等人講你都唔差點會單身

三十幾歲勤勤力力既男仔，職安真漢子都升上師傅啦...... 選擇也多， 未必會選空姐呢

佢命犯天剎孤星

呢d大部分一早有曬女朋友老婆啦

的確，好明顯，她是有要求的

好多人好鍾意空姐
但唔知點解我對空姐職業有啲反感
我識幾個空姐 做朋友係幾好玩既
但正因為佢地當我係朋友 真性情表露無遺
傾計中令我覺得好貪慕虛榮 呢啲女
除非你好有錢 當寵物咁養
否則一定你點做都唔會滿足到佢

比人屌到黑哂

岩 當 寵物

其實揀自己鐘意既得罪你d咩
你買野會買唔鐘意既野？
埋單又屌人埋單
唔叫人埋單又屌人吊高黎賣
其實你班死毒撚鳩完未

佢又唔係串又唔似臭西
都唔知D毒撚做乜柒係都要屌人臭西

巴打
我想問下你10年前係咪搞過馬礦團

我好似仲記得呢個user name

Block 左條撚樣去啦
躁狂症咁款
應該冇乜家庭溫暖

比人屌到臭哂 比鬼佬用口水吐過 搵鬼要咩屌你老母臭西

玩撚完又比人埋單 一日係臭西 你成世都係臭西!!

我屌！

個人覺得

佢高要求
佢覺得自己靚樣身材正, 又有份好工
只不過年紀大小小者

真係好奇怪, D普通既, 扒既好早結晒, 當然你可以話佢地無要求, 有人娶自己就算
但D喬妝靚女反而嫁唔出

個樣似楊怡

識睇相

中女床上好猴禽

冷靜D照下鏡,睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦 世界好公平 如果人人都心想事成 會天下大亂 世上總要有你D咁既廢人

金句

Come on james的james(讀副學仕, 之後去做左點心師博), 只能被飛
本來以為真命天子既simon(律師), 又接受唔到佢叫雞

最後

普通樣，單身咁耐可能係睇唔起追求者

知道, 尤其我呢d人生失敗無資格話人

其實
愛情去到呢個年代, 是一個交易
條件的交易

佢覺得自己交易的對象應該有番咁下下吧?

樂觀咁多感觸

快撚d block
唔block爛賓州

唔明點解d人對空姐咁有幻想
用來做sp/ons就話者, 做女友都可以
但娶來做老婆就

正如你講
作為人生失敗者, 我無乜資格比意見

係囉,又唔去問下D毒撚

正解

一出長途旅行就無王管狂扑野

結婚未？

係喎

你地覺得佢似邊個?

1. 楊怡
2. 陳婉衡
3. 泳兒

其實女人點解三十唔結就剩？
如果唔想生仔果班三十尾四十先結有乜問題?
唔好同我講男人四十一枝花溝個廿幾歲既唔好
認真廿幾歲睇上三四十男人有幾多
同個廿幾歲既又真係溝通到?

認真 四十一枝花又有幾個吖

牛肺加眼角生係天靈蓋

天下間又有幾多個吳彥祖, 古天樂